屌打支那快篩！台灣丹麥跨國合作 12分鐘測支那肺炎準確率高達9成

台灣丹麥國際技術合作，成功開發武漢肺炎血清檢測碟片，只需要患者1滴血液檢體，12分鐘內就可以檢測出無症狀患者或判斷是否能夠出院，準確率高達9成，預計5月取得歐盟認證。

武漢肺炎（2019冠狀病毒疾病，COVID-19）疫情延燒，各國急需擴充檢測能量。科技部2011年開始推動「研發成果萌芽計畫」，幫助有潛力的研究成果商業化，其中輔導的柏勝生技，過去專注在檢測登革熱與茲卡等病媒蚊傳染病，今年短短3周內，成功開發出武漢肺炎血清檢測碟片，在科技部記者會上發表研究成果。

科技部政務次長謝達斌在記者會上解釋，目前防疫檢測分成3方向，主流方式是用PCR核酸檢測，第2種像是中研院透過快篩來檢驗病毒蛋白質，柏勝生技方式屬於第3種，透過血清測試，判斷患者處在何種感染階段，幫助後續分流。

柏勝生技擁有國際團隊，生化研發基地位於丹麥哥本哈根，軟硬體研發中心與設備生產座落於台灣桃園。只需要受測者1滴血液檢體，就能在12分鐘內取得定量的檢測成果。

柏勝生技表示，這項技術上週在丹麥第二大醫院Hvidovre hospital執行初步臨床驗證，檢測15例樣本中，準確度高達90%，下周在義大利醫院將完成更大量的200例臨床驗證，預計5月取得歐盟認證，希望6月有機會在台灣上市。

柏勝生技董事長Filippo Bosco解釋，透過碟片可以同時檢測人類抗體IgM和IgG數值，判斷患者的感染階段。IgM是感染初期、約第4天會出現的抗體，可用在疑似病例的早期篩檢，IgG在感染中後期、約第10天出現，可了解患者處在恢復期或是否曾被感染。

柏勝生技執行副總孫偉芸表示，這項檢測可以幫助醫護人員執行大量社區回溯、診斷出無症狀患者與篩檢旅遊史人員。另外，現階段確認病患能否出院，需經過PCR 3次採檢陰性，透過柏勝的檢測了解IgG與IgM抗體的變化，作為判斷出院的參考依據。

柏勝生技成立於2014年，是科技部「研發成果萌芽計畫」衍生的新創公司，已獲得台安生技及廣明光電投資，結合台灣IT產業優勢，以藍光光碟機為基礎，設計開發可攜式醫療檢測平台BluBox，並搭配微流道生物檢測碟片ViroTrack，適合於機場、港口等第一線防疫場所使用。

我擲銀仔都屌打支那西啦
準撚過佢

唔好意思，好怕大家忘記了，可唔可以入嚟幫手推一推
［5個月］［整合］大家記唔記得今日係咩日子

不叫台灣狗了
有點葡萄台灣人

支那篩冇撚用

如果做到好平
全世界都可以自己買黎測
肺炎已經可以話搞店8成

台仔今鋪真係好爭氣

支持台灣做強國